\begin{tikzpicture}[
	remember picture,
	overlay,
	node distance=5mm,
	%
	headImage/.style={
		colorTopEmphasis, 
		imagePath,
		draw,
		minimum height=33mm,
		minimum width=36mm,
		rounded corners=12pt, 
		shift={(2mm,-1mm)},
	},
	headText/.style={
		colorTopText,
		align=justify,
		anchor=north,
		text width=.7\textwidth,
		yshift=-2mm,
	},
	headTitle/.style={
		colorTopTitle,
		anchor=north west,
		font=\huge\fontForHeadTitle,
	},
	imagePath/.style={
		path picture={	% enables clipping of an image within the borders of its parent node
			\node[anchor=center] at (path picture bounding box.center) {
				\includegraphics[height=35mm, trim=10mm 10mm 0 0]{example-image-a}
			};}
	},
	]	
	\begin{scope}[on background layer]
		\coordinate[secondaryColor, box={.7\paperwidth,.17\paperheight}] (topBar) at (sideBar.north east);
	\end{scope}

	\node[headTitle] (title) at ($ (topBar.north west) + (3mm,-10mm) $) {
		\makebox[.7\textwidth][s]{BEWERBUNG \textcolor{colorTopEmphasis}{|} THOMAS MIETHE}
	};

	\node[headText, anchor=north west] (text) at (title.south west) {
		Meine Faszination als \textbf{Diplom-Ingenieur} Herausforderungen anzugehen, Probleme zu lösen und meine Bereitschaft in enger kollegialer Zusammenarbeit zuverlässig Ergebnisse zu erbringen, sind die Gründe für mein tägliches Engagement.
		\hfill
		\itshape\footnotesize{Geburtstag:~dd.mm.yyyy}
	};
		
	\node[headImage, anchor=north west] (image) at (title.north east) {};
\end{tikzpicture}